<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Studies on AMIV Homepage</title>
    <link>https://amiv-eth.github.io/amiv-website/studies/index.xml</link>
    <description>Recent content in Studies on AMIV Homepage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-CH</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Dec 2016 20:31:44 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://amiv-eth.github.io/amiv-website/studies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>hopo mavt.de</title>
      <link>https://amiv-eth.github.io/amiv-website/studies/hopo-mavt/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 20:31:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://amiv-eth.github.io/amiv-website/studies/hopo-mavt/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;hochschulpolitik-am-d-mavt&#34;&gt;Hochschulpolitik am D-MAVT&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Das HoPoMAVT-Team hat die Aufgabe, alle Studenten am D-MAVT gegenüber dem D-MAVT zu vertreten. Die dabei wichtigsten Anlässe sind die Departementskonferenzen (DK, das höchste Gremium des Departements), die Unterrichtskommissionen (UK, hier werden wichtige Themen zur Lehre besprochen) und die Notenkonferenzen (wir schauen den Professoren und Assistenten auf die Finger). Das mindestens fünfköpfige HoPoMAVT-Team wird am Anfang jedes Semesters an der GV gewählt. Dabei ist es wichtig, dass jedes Studienjahr im Team vertreten sein sollte. Sie sind sowohl die Vertreter als auch die primären Ansprechpartner für ihre Stufen. Das Team trifft sich regelmässig und bespricht die aktuellen Anliegen. So werden die Interessen der Studenten so gut wie möglich vertreten. Zudem steht das HoPo-MAVT im ständigen Austausch mit den Hochschulpolitikern vom VSETH und nehmen in diversen Arbeitsgruppen etc. teil. Des weiteren organisiert das HoPo-Team verschiedene Dienstleistungen wie Prüfungsvorbereitungskurse, verwaltet die Studienunterlagen oder organisiert verschiedene Aktionen zur Verbesserung der Studienbedingungen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;aktuelles-hopo-team&#34;&gt;Aktuelles HoPo-Team&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alice Mylaeus- Vorstand&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jonas Peschel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nicolas Degen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bastian Wohlfender&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sandro Luh&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fabian Grigris&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Moritz Zimmermann&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Clara Baumhauer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cliff Li&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Andreas Michalski&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Joachim Grunder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leo Baumann&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alatur Nikhilesh&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;David Vogt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Christoph Thormeier&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Richard Droste&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maximilian Paurat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;David Höller&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bastian Baselt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Martin Reick&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Katerina Pratsinis&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;semestersprecher&#34;&gt;Semestersprecher&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Semestersprecher sind die Vertreter der Stuendenten eines Jahrganges im Bereich Hochschulpolitik. Sie dienen als Anlaufstelle für die Verbesserungsvorschläge der Studenten und besprechen diese dann mit den jeweiligen Dozenten. Sie initiieren auch Semesterevaluationen in der Mitte des Semesters, damit frühzeitig Feedback an die Professoren weitergegeben werden kann. Gerne dürft ihr eure zuständigen Semestersprecher ansprechen oder anschreiben, wenn ihr in gewissen Fächern Verbesserungsvorschläge habt oder wenn ihr irgendwelche Kritikpunkte anzubringen habt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-jahr-bachelor&#34;&gt;1. JAHR BACHELOR&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Felix Fricke&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Julius Wanner&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chiara Baum&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Corentin Pfister&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiago Ogris&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-jahr-bachelor&#34;&gt;2. JAHR BACHELOR&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alice Mylaeus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alba Proffe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Clara Baumhauer&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-jahr-bachelor&#34;&gt;3. JAHR BACHELOR&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jonas Peschel&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;master&#34;&gt;MASTER&lt;/h3&gt;

&lt;h2 id=&#34;departementskonferenz-dk&#34;&gt;Departementskonferenz (DK)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die Departementskonferenz ist das wichtigste Gremium im Maschinenbau. Hier werden alle Themen des Departements final besprochen und zur Abstimmung gebracht. Dies beinhaltet Belange zur Lehre, Forschung, Professsuren, Raumaufteilungen und viele weitere Belange. Die Studenten haben hier sieben permanente Vertreter.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alba Proffe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Christoph Tormeyer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fabian Grigris&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jonas Peschel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Moritz Zimmermann&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pavlos Papadrimitriou&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alice Mylaeus&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;unterrichtskommission-uk&#34;&gt;Unterrichtskommission (UK)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;In der Unterrrichtskommission werden alle Themen der Lehre besprochen. Hierbei haben Studenten, Doktoranden und Professoren  je zwei Vertreter.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jonas Peschel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sandro Luh&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;raumkommission&#34;&gt;Raumkommission&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;In der Raumkommission werden lanfristig Themen der Raumplanung besprochen. Die Studenten haben hier einen Vertreter.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fabian Grigris&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Organisatoren PVKs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Prüfungsvorbereitungskurse sind ein Service des AMIV, der Studenten helfen soll, die Prüfungsblöcke gut zu bestehen. Hierfür werden zuerst die besten Assistenten ermittelt, welche vor den Prüfungssessionen die wichtigsten Inhalte in 2-5 tägigen Kursen vermitteln. Üblicherweise organisieren pro Semester zwei Studenten die PVKs.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pvks-basisjahr&#34;&gt;PVKs Basisjahr&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alice Mylaeus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alba Proffe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Clara Baumhauer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Andreas Michalski&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;pvks-3-semester&#34;&gt;PVKs 3. Semester&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Anna Dai&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valentin Hartmann&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;kontakt&#34;&gt;Kontakt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Das HoPoMAVT Team erreicht ihr unter hopo-mavt@amiv.ethz.ch. Gerne könnt ihr jedoch die einzelnen Mitglieder auch im Studienalltag ansprechen oder uns im Vorstandsbüro im CAB E37 aufsuchen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studieninformation</title>
      <link>https://amiv-eth.github.io/amiv-website/studies/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amiv-eth.github.io/amiv-website/studies/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;hochschulpolitik-und-studieninfos&#34;&gt;Hochschulpolitik und Studieninfos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Auf diesen Seiten erfährst du über die hochschulpolitischen Tätigkeiten des AMIV und erhältst Informationen, Stundenpläne und Links zu den einzelnen Fächern in deinem Studiengang. Zudem enthalten die FAQs Antworten auf viele oft gestellte Fragen - Angefangen mit Infos zum Studienwechsel über eine Liste der Computerräume bis hin zur Anleitung, wie du Nachts in ETH Lernräume kommst.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;vor-dem-studium&#34;&gt;Vor dem Studium&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;maschinenbau-elektrotechnik-oder-informatik&#34;&gt;Maschinenbau, Elektrotechnik oder Informatik?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zusammen mit dem Fachverein der Informatikstudierenden informieren wir auf den Informationstagen der ETH die Maturanden über die Unterschiede zwischen Elektrotechnik, Maschinenbau und Informatik. Die Slides sind hier abrufbar:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;vorlesungen-auswählen&#34;&gt;Vorlesungen Auswählen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für die Fächerbelegung kann die Evaluationsübersicht der vergangenen Semester eine Entscheidungshilfe sein:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.mavt.ethz.ch/education/lehrevaluation&#34;&gt;https://www.mavt.ethz.ch/education/lehrevaluation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;achtung&#34;&gt;Achtung!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der AMIV versucht, diese Seiten so aktuell und korrekt wie möglich zu halten. Vor allem die Stundenpläne und die Prüfungsbedingungen enthalten keine offiziellen und verbindlichen Informationen sondern sollen euch einen groben Überblick ermöglichen. Verbindliche Informationen erhaltet ihr auf den jeweiligen Vorlesungswebseiten oder im Vorlesungsverzeichnis der ETH&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>