<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Services on AMIV Homepage</title>
    <link>https://amiv-eth.github.io/amiv-website/services/index.xml</link>
    <description>Recent content in Services on AMIV Homepage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-CH</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://amiv-eth.github.io/amiv-website/services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Dienste</title>
      <link>https://amiv-eth.github.io/amiv-website/services/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amiv-eth.github.io/amiv-website/services/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;dienste&#34;&gt;Dienste&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Der AMIV bietet seinen Mitgliedern neben seinen Kernkompetenzen wie der Hochschulpolitik, des Aufenthaltsraums, der Firmenkontakte sowie der Kulturevents auch eine Reihe von zusätzlichen Dienstleistungen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angebot Broschüre: &lt;a href=&#34;https://www.amiv.ethz.ch/system/files/file_upload/3751/AMIV_Angebote.pdf&#34;&gt;https://www.amiv.ethz.ch/system/files/file_upload/3751/AMIV_Angebote.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Student for a Day</title>
      <link>https://amiv-eth.github.io/amiv-website/services/studentforaday/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amiv-eth.github.io/amiv-website/services/studentforaday/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;student-for-a-day&#34;&gt;Student for a Day&lt;/h1&gt;

&lt;iframe src=&#34;https://spreadsheets.google.com/viewform?formkey=dHZ5eXVURDhLU3A5U0tkanFTMmstLWc6MQ&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;1600px&#34; style=&#34;border:0&#34; name=&#34;google_spreadsheet&#34; id=&#34;google_spreadsheet&#34;&gt;Das IFrame konnte nicht geladen werden!&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://amiv-eth.github.io/amiv-website/services/vermietung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amiv-eth.github.io/amiv-website/services/vermietung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;NOT FINISH YET
+++
title = &amp;ldquo;Der AMIV&amp;rdquo;
sidemenu = &amp;ldquo;true&amp;rdquo;
description = &amp;ldquo;Akademische Maschinen- und Elektroingenieuren Verein an der ETH Zürich&amp;rdquo;
js = [&amp;ldquo;about&amp;rdquo;,&amp;ldquo;eventsignups&amp;rdquo;]
+++&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#Vermietung&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der AMIV vermietet diverse Gegenstände an Mitglieder und an andere Fachvereine und ETH Institutionen.
##Industriegrill&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der AMIV besitzt zwei grosse Industriegrills mit je 6 Flammen. Anstelle des Rostes sind auch zwei grosse Pfannen vorhanden.
###Mietkonditionen&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pro Grill und Event: CHF 50.-&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gas und Reinigungsmaterial inklusive&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Falls die Grills nicht sauber zurückkommen, wird ein Strafbetrag von bis zur doppelten Mietgebühr fällig (je nach Reinigungsaufwand)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;###Bei Gebrauch beachten&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die Verschlüsse mit der Gasflasche nur von Hand anziehen, ohne Zange. Die Verwendung einer Zange ist mit den neuen Dichtungen nicht mehr nötig.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beim An- und Abschliessen der Gasflaschen aufpassen, dass die Dichtung am Schlauch/Druckminderer bleibt. Sollte keine Dichtung vorhanden sein, bitte beim Kulturvorstand nach Ersatz fragen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gasflaschen bitte ganz leer machen und dann entsprechend markieren (z.B. Klebeband mit Aufschrift &amp;ldquo;Leer&amp;rdquo;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;##Poker-Equipement&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der AMIV hat diverses Poker-Equipement und vermietet dieses intern wie auch extern:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Koffer

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Koffer 1: 1000 Chips (200 weiss, 250 rot, 200 blau, 200 grün, 150 schwarz)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Koffer 2: 1000 Chips (200 weiss, 250 rot, 200 blau, 200 grün, 150 schwarz)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Koffer 3: 750 Chips (190 weiss, 200 rot, 130 blau, 130 grün, 100 schwarz)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Koffer 4: 750 Chips (190 weiss, 200 rot, 130 blau, 130 grün, 100 schwarz)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Koffer 5: 500 Chips (110 weiss, 110 rot, 110 blau, 90 grün, 80 schwarz)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Koffer 6: 500 Chips (150 weiss, 150 rot, 50 blau, 100 grün, 50 schwarz)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10 Decks gute Plastikkarten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10 Tischauflagen 200x92cm, 13kg schwer, passend für 8 Leute&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;###Mietkonditionen&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;pro 500 Chips und Event CHF 20.-
pro Tischauflage und Event CHF 20.-
pro Deck hochwertige Plastikkarten und Event CHF 10.-
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Falls die Chips nach dem Event wieder richtig sortiert werden müssen, wird nochmals der gleiche Betrag fällig, wie für die Miete.
Fehlendes / schmuddliges Material&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Falls das Material schmuddlig oder inkomplett zurück kommt, wird je nach Fall Wertminderung oder Ersatz verlangt.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Chips: CHF 0.50 pro Stück
Deck Plastikkarten: CHF 20.-
Tischauflagen: je nach aktuellem Preis; ca. CHF 100.- + Versand
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Blockrocker&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der AMIV besitzt einige Blockrocker, die für 20Fr pro Tag gemietet werden können.
Schlauchboote&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es können bis zu 4 Schlauchboote für je CHF 25,- pro Event gemietet werden. Beschädigte Boote werden nach Marktwert verrechnet.
Mietanfragen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mietanfragen bitte an vermietung@amiv.ethz.ch richten. AMIV-Events haben Priorität.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aufenthaltsraum</title>
      <link>https://amiv-eth.github.io/amiv-website/services/aufenthaltsraum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amiv-eth.github.io/amiv-website/services/aufenthaltsraum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aufenthaltsraum im &lt;strong&gt;CAB E31&lt;/strong&gt; steht allen Studenten des AMIV (MAVT &amp;amp; ITET), VIS (INFK) und VMP (MATH &amp;amp; PHYS) unentgeltlich zur Verfügung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##Das hat es alles&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4 Sofaecken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Spender mit Quellwasser (gekühlt und heiss für Tee)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 Getränkeautomat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Kaffeautomat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Mikrowelle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 Töggelikasten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Billardtisch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;55&amp;rdquo; grosser Farbfernseher (HD) mit Nintendo Wii, Playstation 4, XBox One, XBox 360, Verstärker&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zeitschriftenschrank&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;##Verpflegung&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;In der Mikrowelle können mitgebrachte Speisen aufgewärmt werden. Damit die Mikrowelle ordentlich bleibt, werden regelmässige Benutzer gebeten, sich in die Putzliste einzutragen und eine Woche für die Mikrowellensauberkeit zu sorgen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meist sind die Automaten oder der Wasserspender gefüllt. Sollte dies nicht der Fall sein, so kannst du dich höflich an die Vorstände im CAB E37 wenden.

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Quellwasser steht zum Verzehr im Aufenthaltsraum à discrétion zur Verfügung.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tee steht gratis zur Verfügung. Teebeutel gibt es im Schrank unter der Kaffeemaschine, heisses Wasser aus dem Wasserspender oder der Kaffeemaschine.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kaffee gibt es aus dem Automaten für AMIV-Mitglieder gratis (1 pro Tag)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bier gibt es für 1,20 CHF (Flasche 0,33l). Ein Bier pro Tag und Person bezahlt euch der AMIV zum gemeinsamen Verzehr im(!) Aufenthaltsraum.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Energy Drinks gibt es für 1,00 CHF im Automaten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;*= Für den Gratisbezug von Bier und Kaffee ist eine einmalige Registrierung der Legi nötig. Diese kann hier einfach online getätigt werden.
##Zugang&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während der normalen Gebäudeöffnungszeiten des CAB steht der Raum allen Mitgliedern zur Verfügung. Wir arbeiten daran, für alle einen &lt;sup&gt;24&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;7&lt;/sub&gt; Gebäudezugang zu erhalten. Leider stellt sich dies als einen langwierigen Prozess dar. Sollte sich etwas verändern, wird der Vorstand dies natürlich mitteilen.
##Ordnung bewahren&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Becher und Flaschen sind in den entsprechenden vorhanden Entsorgungskisten zu entsorgen

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die Falkenbier-Flaschen haben ein Pfand, weshalb diese bitte in den bereit gestellten Harassen zu hinterlegen sind. Das Bier aus dem Automaten ist nur für den Aufenthaltsraum gedacht und darf nicht mitgenommen werden!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alle restlichen Glasflaschen sind im Container im Innenhof zu entsorgen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Essensreste und -behältnisse entsprechend entsorgen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Controller, Spiele und Kopfhörer entsprechend zurücklegen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Natürlich gilt: den Raum so verlassen, wie man ihn antreffen möchte und das immer ordentlicher, als dass man ihn beim Betreten vorgefunden hat!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wenn alle mithelfen, bleibt die Ordnung erhalten!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;##Konsequenzen&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Werden einzelne fehlbare Mitglieder beim Nichteinhalten der Ordnungsregeln erwischt, so können ihnen diverse AMIV Privilegien (insb. Website und Files, Events sowie Zugang zum Aufenthaltsraum und Getränken) entzogen werden!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wird die Ordnung generell vernachlässigt, so können diverse Privilegien für alle gestrichen werden, bis die Situation sich bessert!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der AMIV</title>
      <link>https://amiv-eth.github.io/amiv-website/services/links/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amiv-eth.github.io/amiv-website/services/links/</guid>
      <description>&lt;p&gt;#Links
##Studentenorganisationen &amp;amp; -verbände&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;[VSET  - Dachverband der studentischen Organisationen an der ETH]
Dem VSETH unterstehen viele Organisationen und Dienste für alle ETH Studenten, wie z.B. Polykum, StuZ, Bücherbörse, Polymesse, Filmstelle, Nightline, Challenge, Musikzimmer, Debattierclub, ETH MUN, &amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[VSS - Verband Schweizer Studierendenschaften]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Nightline Zürich]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;##ETH Zürich&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;[ETH Hauptseite]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[D-MAVT]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[D-ITET]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[D-GESS]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[ETH SoC - Studienorientierung und Coaching]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[ETH Life - Onlinezeitung]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[ETH Gastro - Menüpläne für Mensen}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[ASVZ]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Polybuchhandlung]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[ETH Bibliothek]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[ETH Wohnungsvermittlung]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;##Praktische Tools fürs Studium&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;[Gebäudeplan Zentrum]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Gebäudeplan Hönggerberg]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[ETH Rauminfo]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[SPOD - Student Print on Demand]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[VPP - Drucken und Plotten an der ETH]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Easy VPP - einfach bedienbares VPP Tool (inoffiziell)]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[ETH IDES - ETH Software bestellen und downloaden]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[ETH Personensuche]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[ETH Corporate Design]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hinweis:&lt;/strong&gt;
Allgemein bekannte, studienbezogene Links wie mystudies, das VVZ oder password.ethz.ch wurden hier zugunsten der Übersichtlichkeit bewusst weggelassen.
Weitere hilfreiche Links können gerne an [info@amiv.ethz.ch] mitgeteilt werden.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prüfungsvorbereitungskurse PVK</title>
      <link>https://amiv-eth.github.io/amiv-website/services/pvk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amiv-eth.github.io/amiv-website/services/pvk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;#Prüfungsvorbereitungskurse PVK&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedes Jahr organisiert der AMIV Prüfungsvorbereitungskurse für das erste und zweite Jahr ITET und MAVT. Die Kurse finden in der vorlesungsfreien Zeit im Anschluss an die jeweiligen Semester statt. Während dem seit neustem für beide Studiengänge für das zweite Jahr auch im Winter PVKs angeboten werden, gibt es für das Basisjahr nur im Sommer Kurse, da für diese Studenten keine Prüfungen anstehen und viele von ihnen das Werkstattpraktikum absolvieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zur Semestermitte jedes FS evaluiert der AMIV die Qualität der Hilfsassistenten durch eine grosse Umfrage, um die Qualität so hoch wie möglich zu halten. Die Anmeldung für die Teilnehmer beginnt dann in der Regel Mitte Mai. Die Kurse sind normalerweise wenige Minuten nach Anmeldebeginn ausgebucht. Informiere dich also jeweils rechtzeitig [hier] über das Kursangebot und den genauen Anmeldeprozess.
Die wichtigsten Infos über die PVKs werden jedoch auch rechtzeitig über den AMIV Announce bekannt gegeben. Die PVKs kosten normalerweise 10.- Franken pro besuchtem Halbtag. Die Kursgebühren werden praktisch ausschliesslich für die Bezahlung der Assistenten verwendet. Die Organisatoren der PVKs sind meist Mitglieder der HoPo-Teams und arbeiten ehrenamtlich und unentgeltlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Jahr 2011 haben wir ein neues Anmeldeportal geschrieben. Die Bezahlung läuft neu über Postfinance (Postkonto benötigt), PayPal oder Kreditkare und nichtbezahlte Anmeldungen werden nach kurzer Zeit automatisch gelöscht um die ehrenamtlichen Organisatoren zu entlasten.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tassenpranger</title>
      <link>https://amiv-eth.github.io/amiv-website/services/tassenpranger/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://amiv-eth.github.io/amiv-website/services/tassenpranger/</guid>
      <description>&lt;p&gt;#Tassenpranger&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Herumstehende Tassen, die nicht im Tassenregal stehen, werden eingesammelt. Diese Tassen können gegen eine kleine &amp;ldquo;Strafgebühr&amp;rdquo; wieder abgeholt werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tassen, die drei Monate lang nicht abgeholt werden, werden wieder verkauft. Also warte nicht zu lange.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Übersicht aller eingesammelten Tassen findest du auf der [Webseite des VIS]. Wenn deine Tasse dort gelistet ist kannst du sie im VIS-Büro (CAB E31) abholen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>